【港股警號】吉利10.8元低殘配股：將來充滿不確定性之動態挑戰

吉利汽車（175）突然宣佈，以每股10.8元配售6億股，佔擴大後股本6.11%，集資淨額64.47億元，每股作價較前收市價折讓7.85%。大股東李書福持股量將由43.88%降至41.2%。消息拖累吉利股價急跌10.4%，報10.5元。

吉利董事認為，面對於可見的將來充滿不確定性之動態挑戰，配售股份集資並同時拓闊其股東及資本基礎提供機會。董事認為，配售將增強吉利之財務狀況及為提供營運資金。

作為藍籌股的吉利配股，亦拖累港股整體港股氣氛，恒指低開351點，惟其後跌幅收窄至139點。

無錢都要賣啦!

大騙子愛康健呢？

吉利靈車

買得中資股，升先係唔正常

呢隻野17年尾個個散戶衝晒入去之後就跌足咁耐

好似入股埋banz

當年2.9買過，之後見升到13既時候先記得有擺係度賣左，賺左一次，但自此唔敢再掂佢

廢老泉愛股

即係保底價10.8

入得